# Summary
Note : 기능은 있으나 일반적으로 잘 사용하지 않는 것들
## 19.1 메모리 제어 할당
### 19.1.1 new와 delete 다중 정의 하기
New 작동 방식 세단계
1. 지정 타입 객체를 담기에 충분한 메모리를 할당
2. 지정한 초기값으로 객체 생성
3. 생성한 객체에 대한 포인터 반환

delete 작동 방식 두단계
1. 요소내 적절한 소멸자 실행
2. 메모리 해제

라이브러리에 operator new와 delete가 있지만 직접 정의 가능
이를 "전역 유효 범위"와 "멤버 함수"로 정의 가능
컴파일러는 클래스에서 new, delete에 대한 멤버 함수가 있으면 그것을 실행하나 없으면 전역에서 일치하는 함수 찾음. 사용자가 직접 정의한 것이 없다면 표준 라이브러리를 사용
클래스에서 정의 할때는 암시적으로 static -> 따라서 클래스 객체를 생성하기 전에 멤버 함수로 정의된 new, delete 사용 가능

delete는 항상 예외를 발생하지 않도록 지정 (noexcept)

operator new의 반환 타입은 반드시 void*이고 첫번째 매개변수는 size_t(바이트 단위)이다.

다른 operator와 달리 new와 delete의 기본의미를 변경할 수 없다.

new와 delete의 기본 의미를 바꿀 수 없으므로 직접 정의 하더라도 항상 메모리 할당과 해제를 해야 하며 이를 malloc과 free를 사용 하여 할 수도 있다.

위치지정 new allocator와 유사
명시적 소멸자 호출은 소멸자를 직접 호출 하는 것으로 아닐 때와 차이점은 해당 객체는 소멸 시키지만 할당된 메모리를 해제하지 않는 차이점이 있다.

 서로 다른 타입에 대한 정렬, 검색과 같은 알고리즘을 일반화 하여 정의
 algorithm, numeric header
 일반적으로 알고리즘은 컨테이너에 직접 연산 X : 두 반복자 범위를 훑으며 연산

## 19.2 실행 중 타입 식별 (RTTI)
typeid : 지정 표현식의 타입 반환
dynamic_cast : 기초타입에 대한 포인터나 참조자를 파생 타입에 대한 포인터나 참조자로 안전하게 변환
이왕이면 virtual 써라

```
if(Derived *dp = dynamic_cast<Derived*>(bp)){
  dp에서 가리키는 derived 객체 사용
}else{
  bp에서 가리키는 base 객체 사용
}
```
base에 virtual 함수가 적어도 하나 있고 public으로 파생된 경우 cast가능

## 19.3 열거 타입(enumeration)
범위 지정, 비지정 두가지 타입
열거 타입에서는 클래스처럼 새로운 타입을 정의 한다.

## 19.4 클래스 멤버에 대한 포인터
